{
    "question": "Hitung kadar atom N dalam senyawa NH4NO3\r\ntolong diberikan caranya yang jelas. makasih sebelumnya",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "NH4NO3 = amonium nitrat<br>pertama kita harus ingat Ar N = 14 H =1 O = 16<br>atom N pada senyawa NH4NO3 ada 2 maka kadar atom N pada senyawa tersebut <br>= (jmlh atom N x Ar)/ Mr NH4NO3 x 100%<br>= (2 x 14)/ 60 x 100%<br>= 28 / 60\u00a0 x 100%<br>= 0, 46667 x 100%<br>= 0,47 x 100%<br>= 47 %<br><br><br>semoga bisa membantu dalam belajar :)<br><br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "trayek-perubahan-ph-dari-indikator-bromtimol-biru-terletak-antara-135",
            "question": "Trayek perubahan pH dari indikator bromtimol biru terletak antara 6,3 - 7,6 dengan perubahan warna dari kuning menjadi biru. bagaimanakah warna indikator bromtimol biru dalam:    a. larutan CH3COOH 0,01 M (Ka: 1x 10 pangakat negatif 8)\r\nb: larutan NaOH 0.001M",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "untuk CH3COOH merupakan asam lemah, warna indikator menjadi kuning<br>untuk NaOH merupakan basa kuat, warna indikator menjadi biru<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-nama-unsur-periodik-golongan-va-397",
            "question": "Sebutkan nama unsur periodik golongan VA",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hidrogen, litium, natrium, kalium, rubidium, sesium, fransium",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Nitrogen = N<br>Posfor = P<br>Arsen = As<br>Stibium / Antimon = Sb<br>Bismuth = Bi<br><br>semoga bisa membantu :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "senyawa-yang-mengandung-gugus-aldehid-adalah-452",
            "question": "\u00a0senyawa yang mengandung gugus aldehid adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Pada aldehid, gugus karbonil memiliki satu atom hidrogen yang terikat\npadanya bersama dengan salah satu dari gugus berikut:</span>\n\n<span><span>\u00b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>atom hidrogen lain</span>\n\n<span><span>\u00b7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>atau, yang lebih umum, sebuah gugus hidrokarbon\nyang bisa berupa gugus alkil atau gugus yang mengandung sebuah cincin benzen.</span>\n\nPada pembahasan kali ini, kita tidak akan menyinggung tentang aldehid yang\nmengandung cincin benzen.\n\n<br><br><br>",
                    "attachments": [
                        "answer-attachments/senyawa-yang-mengandung-gugus-aldehid-adalah-452-1.docx"
                    ]
                },
                {
                    "answer": "Aldehid sebagai senyawa karbonil. Aldehid senyawa-senyawa sederhana yang mengandung sebuah gugus karbonil - sebuah ikatan rangkap C=O. Aldehid termasuk senyawa yang sederhana jika ditinjau berdasarkan tidak adanya gugus-gugus reaktif yang lain seperti -OH atau -Cl yang terikat langsung pada atom karbon di gugus karbonil - seperti yang bisa ditemukan misalnya pada asam-asam karboksilat yang mengandung gugus -COOH.<br><br>Contoh-contoh aldehid<br><br>Pada aldehid, gugus karbonil memiliki satu atom hidrogen yang terikat padanya bersama dengan salah satu dari gugus berikut:<br>atom hidrogen lainatau, yang lebih umum, sebuah gugus hidrokarbon yang bisa berupa gugus alkil atau gugus yang mengandung sebuah cincin benzen.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-bedanya-enzim-dengan-hormon-836",
            "question": "Apa bedanya enzim dengan hormon???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "enzim adalah substrat yang mempercepat dan mengubah senyawa A ke B, sedangkan kalau hormon adalah senyawa sangat penting, yang jika ini tidak ada maka tubuhnya tidak beres contohnya hormon hipofisis, jika ini tidak ada maka kita tidak akan bisa hidup<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "hormon : -\u00a0dihasilkan di organ lain(tidak ditempat dia bekerja)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0-disekresikan langsung ke pembuluh darah<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 -dpat berupa polipeptida,asam\u00a0amino,senyawa protein<br><br>klo enzim : dihasilkan oleh tempat ia bekerja,tidak langsung ke pembuluh darah,dan hanya berupa senya protein\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "aku-kesulitan-lagi-ada-yang-bisa-ngebantu-sebanyak-10-ml-laru-749",
            "question": "Aku kesulitan lagi :(    ada yang bisa ngebantu?\r\n\r\nSebanyak 10 mL larutan cuka dapur (20% CH3COOH dalam air) ditambah\r\nair sampai volumenya 1 liter. Massa jenis larutan cuka dapur 1 kg/L dan\r\nKa CH3COOH = 4 \u00d7 10\u20136. Tentukan:\r\na. derajat ionisasi CH3COOH sebelum dan sesudah diencerkan\r\nb. pH larutan CH3COOH sesudah diencerkan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>10 mL larutan asam cuka (asam cuka 20% dalam larutan tersebut)<br>nah berarti ada 20% dari 10mL larutan tersebut adalah asam cuka murni<br>kita hitung volume asam cuka murninya :)<br>vol asam cuka = 20% x 10 mL larutan = 0,2 mL = 0,2 x 10^-3 L..... ^ dibaca pangkat :)<br>kita hitung massa larutan asam cuka<br>massa asam cuka = massa jenis x volume asam cuka <br>(ingat : massa jenis = massa/volume)<br>massa asam cuka = 1 Kg/L x 0,2 x 10^-3 L = 0,2 x 10^-3 Kg = 0,2 gram<br>Mr asam cuka (CH3COOH) = 60<br>derajat ionisasi kita sebut alpha ya :)<br><br>a. konsentrasi asam cuka<br>sebelum penambahan maka kita pakai volume larutan = 10 mL<br>M = gram/Mr x 1000/Volume (mL) = 0,2/60 x 1000/10 = 0,33333 M dibulatkan 0,3M<br>alpha = akar (Ka/Ma) = akar (4x10^-6/ 0,3) = akar(13,3 x 10^-6) = 3,65 x 10^-3<br><br>setelah penambahan maka volume larutan menjadi 1000mL (1 liter)<br>M = gram/Mr x 1000/volume(mL) = 0,2/60 x 1000/1000 = 0,003 M<br>alpha = akar (Ka/Ma) = akar (4x10^-6/ 0,003) = akar(1333,3 x 10^-6) = 36,5 x 10^-3<br><br><br>b.<br>pH larutan setelah di encerkan<br>[H+] = akar (Ka x Ma) = akar (4 x 10^-6 x 0,003) = akar(0,012 x 10^-6)<br>= 0,1 x 10^-6 = 10^-7<br><br>pH = - log [H+] = - log 10^-7 = 7<br><br>berarti larutan setelah pengenceran bisa di anggap larutan netral :)<br><br>semoga bisa membantu :)<br>beri label terbaik ya :)<br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-berapa-gram-massa-dan-banyaknya-atommolekul-dalam-zat-zat-140",
            "question": "1.) Berapa gram massa dan banyaknya atom/molekul dalam zat-zat :    \u00a00,1 mol MgSO\u2084.7H\u2082O\r\n\r\n2.) 3,612 x 10\u00b2\u00b9 molekul HCIO\u2084 = ... mol\u00a0HCIO\u2084 = ... g\u00a0HCIO\u2084",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>1.) Berapa gram massa dan banyaknya atom/molekul dalam zat-zat :<br>\u00a00,1 mol MgSO\u2084.7H\u2082O<br>cari Mr -nya = 24 + 32 + 16x4 + 7 x18 = 246<br>massa = mol x Mr = 0,1 x 246 = 24,6 gram<br>banyak molekul = mol x ketetapan avogadro = 0,1 x 6,02 x 10^23 = 6,02 x 10^22 molekul<br><br><br>2.) 3,612 x 10\u00b2\u00b9 molekul HCIO\u2084 <br>mol\u00a0HCIO\u2084 = banyak molekul / ketetapan avogadro <br>= 3,612 x 10^21 / 6,02 x 10^23<br>= 0,6 x 10^-2<br>=0,006 mol<br><br>g\u00a0HCIO\u2084</span> = mol x Mr<br>=0,006 x (1 + 35,5 + 64)<br>=0,603 gram<br><br><br>semoga bisa membantu :)<br>berika label terbaik ya :)<br>25 % poin kamu akan kembali :D<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sifat-anode-dalam-alat-penguji-daya-hantar-listrik-adalah-a-dihu-970",
            "question": "Sifat anode dalam alat penguji daya hantar listrik adalah    a. dihubungkan ke kutub positif baterai\r\nb. menerima elektron dari ion bermuatan negatif\r\nc. memiliki kekurangan elektron\r\nd. dihubungkan ke kutub negatif baterai\r\ne. elektron lemah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Sifat anode dalam alat penguji daya hantar listrik adalah\u00a0<br>SEPERTINYA\u00a0</span><span>d. dihubungkan ke kutub negatif baterai<br><br>SEEMOGA MEMBANTU :)</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kayaknya yang D<br>tapi kalau gag salah ya...<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-konsentrasi-dari-larutan-yang-ph-11-pakai-cara-ya-jawab-513",
            "question": "Tentukan konsentrasi  dari larutan yang pH =11    pakai cara ya jawabnya....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pH=-log\u00a0[tex][ H^{+}] [/tex]<br>11=11-log 1<br>[tex][ H^{+}] [/tex] = 1X [tex] 10^{-11} [/tex]<br><br>[tex] [OH^{-}] [/tex] =\u00a0[tex] \\frac{kw}{[H^{+}]} [/tex] = [tex] \\frac{1X10^{-14}}{1X10^{-11}} [/tex] =\u00a0[tex]1X 10^{-3} [/tex]<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitunglah-massa-zat-terlarut-yang-harus-di-timbang-untuk-membuat-139",
            "question": "Hitunglah massa zat terlarut yang harus di timbang untuk    membuat\r\na.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\r\n 350 ml CuSO4 0,4\r\n M",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ini sama dengan yang BaCl2 1,2 M pada pertanyaanmu tadi :)<br>tetap gunakan rumus<br>M= gram/ Mr x 1000/ Volume (mL)<br><br>M CuSO4\u00a0 0,4 M<br>Mr CuSO4 = 159,5<br>Volume =350 ML<br><br>maka<br><br>0,4 = gram/159,5\u00a0 x 1000/350<br>gram = 22,33 gram<br><br>semoga bisa membantu :)<br>beri label terbaik ya :D<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tulislah-2-cara-pembuatan-eter-beserta-contohnya-177",
            "question": "Tulislah 2 cara pembuatan eter beserta contohnya!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a) mereaksikan alkil halida dan senyawa alkoksida (sintesis<span>\u00a0Williamson), (b) mereaksikan alkil halida dan perak oksida, dan (c) dehidrasi\u00a0</span>alkohol<span>.\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}